[
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0001.mp3",
        "text": "An tOILE\u00c1NACH"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0002.mp3",
        "text": "Is cuimhin liom m\u00e9 a bheith ar bhrollach mo mh\u00e1thar."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0003.mp3",
        "text": "Cheithre bliana do bh\u00edos sarar baineadh do dheol me."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0005.mp3",
        "text": "Sin \u00e9 an r\u00e9as\u00fan gur f\u00e1gadh comh fada ar na c\u00edn\u00ed me."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0006.mp3",
        "text": "Bh\u00edos im peata ina theannta san."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0010.mp3",
        "text": "T\u00e1 M\u00e1ire f\u00f3s beo insan Oile\u00e1n so."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0011.mp3",
        "text": "T\u00e1 beirt eile acu beo i Meirice."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0012.mp3",
        "text": "T\u00e1 P\u00e1draig beo."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0013.mp3",
        "text": "Cailleadh C\u00e1it agus an pinsean r\u00e1ithe aici."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0014.mp3",
        "text": "Sin iad an t-\u00e1l do bh\u00ed againn ann."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0016.mp3",
        "text": "N\u00ed raibh m\u00f3rsh\u00fail chuige liom san am gur bhuaileas ch\u00fathu."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0021.mp3",
        "text": "Is d\u00f3cha gurb amhlaidh n\u00e1rbh fhi\u00fa leis me a aistri\u00fa."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0031.mp3",
        "text": "Bh\u00ed tigh eile as \u00e1r gcoinne amach agus a dhoras linn."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0032.mp3",
        "text": "Bh\u00edodh lucht an d\u00e1 th\u00ed ag caint lena ch\u00e9ile gach l\u00e1."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0037.mp3",
        "text": "Me i mblianta na tuisceana an uair seo."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0041.mp3",
        "text": "'F\u00e1gfair an c\u00f3ta glas air n\u00f3 go mbeir ag lorg mn\u00e1 dho."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0043.mp3",
        "text": "M'athair"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0045.mp3",
        "text": "\u00d3 Phar\u00f3iste Fionntr\u00e1 treabhchas mo mh\u00e1thar."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0046.mp3",
        "text": "Do bh\u00edodar araon toilteanach le ch\u00e9ile."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0055.mp3",
        "text": "Bh\u00ed m'athair ag dul ag iascach an mhaidean so."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0070.mp3",
        "text": "Bh\u00ed an chruach mh\u00f3r mh\u00f3na age baile f\u00e9 Dhomhnach aici."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0071.mp3",
        "text": "Do bh\u00ed ch\u00faig mh\u00edle \u00e9isc agem athair an tseachtain sin."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0072.mp3",
        "text": "Bh\u00edodh mo mh\u00e1thair ag insint na nithe seo don seanachailligh bh\u00e9al doiris."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0073.mp3",
        "text": "LONG NA h\u00cdLE BHU\u00cd"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0077.mp3",
        "text": "N\u00ed raibh min bhu\u00ed ann an uair seo."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0089.mp3",
        "text": "B'eo amach na fir ghorma."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0090.mp3",
        "text": "B'eo amach na hailpeanna don \u00edle bhu\u00ed ar sn\u00e1mh ar\u00eds."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0091.mp3",
        "text": "Do sh\u00e1bh\u00e1il na mn\u00e1 ar\u00eds iad."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0096.mp3",
        "text": "Do bhog \u00e9 agus do bhain."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0097.mp3",
        "text": "Bh\u00ed cheithre troithe ar faid ann."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0107.mp3",
        "text": "N\u00ed raibh aon stad agam le d\u00e9anamh ach mar 'bheadh coile\u00e1n c\u00fa."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0109.mp3",
        "text": "Bh\u00edodh duine \u00e9igin ag faire im dhiaidh."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0120.mp3",
        "text": "Bheadh pingin is dh\u00e1 phingin le cur id ph\u00f3ca is gach tigh."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0124.mp3",
        "text": "Na Muca Mara"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0129.mp3",
        "text": "N\u00edor chaitheas an m\u00e9id sin i gan fhios don seanachailligh bh\u00e9al doiris."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0144.mp3",
        "text": "Do chuir s\u00ed mise ar a drom gur bhaineamair an tigh amach."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0157.mp3",
        "text": "Bh\u00ed aghaidh m'athar dearg lena chuid fola f\u00e9in agus fuil na muc."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0173.mp3",
        "text": "B'\u00e9igean do \u00ed a scaoileadh f\u00e9n dTr\u00e1igh Bh\u00e1in."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0179.mp3",
        "text": "N\u00edorbh fhearrdede na hoile\u00e1naigh \u00f3 shin an radharc san."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0184.mp3",
        "text": "Tr\u00ed bliana at\u00e1 an pinsean agena comhaois insa t\u00edr seo."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0185.mp3",
        "text": "F\u00e1gann san tr\u00ed bliana d\u00e9ag agus tr\u00ed fichid \u00ed."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0195.mp3",
        "text": "Baighre\u00e1n a thugadh na daoine air."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0199.mp3",
        "text": "Bh\u00ed s\u00e9 r\u00e1ite go mb\u00edodh s\u00ed ag athchogaint ar n\u00f3s na b\u00f3."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0202.mp3",
        "text": "T\u00e1 ana-chos\u00falacht acu so le scad\u00e1in."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0209.mp3",
        "text": "D'ardaigh an breac amach 'on pholl me."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0227.mp3",
        "text": "D'aithin mo mham go raibh rud \u00e9igin sa treis agam."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0229.mp3",
        "text": "Th\u00e1inig m'athair isteach."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0231.mp3",
        "text": "Bh\u00ed an easc\u00fa aige \u00e1 tharrac ina dhiaidh."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0240.mp3",
        "text": "An Scoil"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0241.mp3",
        "text": "Th\u00e1inig l\u00e1 ana-bhre\u00e1."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0242.mp3",
        "text": "L\u00e1 Domhnaigh dob ea \u00e9."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0258.mp3",
        "text": "Sin \u00e9 an uair do chuir mo mh\u00e1thair an sc\u00e9al im l\u00e1thairse."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0269.mp3",
        "text": "B'eo gach nduine ag prap\u00e1il chuin dul a chodladh."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0298.mp3",
        "text": "B'\u00e9igeant do N\u00f3ra breith ar l\u00e1imh ormsa sarar bhogas don st\u00f3l."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0299.mp3",
        "text": "Do bhain gach nduine againn a thigh f\u00e9in amach."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0300.mp3",
        "text": "Bh\u00ed dorn pr\u00e1ta\u00ed fuarbheirithe romhainne."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0301.mp3",
        "text": "Buaileadh cois na tine iad."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0310.mp3",
        "text": "N\u00ed rabhas baoch do N\u00f3ra n\u00e1r lig dom f\u00e9in \u00ed a fhreagairt."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0316.mp3",
        "text": "Comhaois dob ea sinn."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0324.mp3",
        "text": "Chuaigh cuid acu i ngreim sa doras le feac chuin b\u00f3thair."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0325.mp3",
        "text": "Canta do ch\u00edste do bh\u00ed romhainne agus braon bainne leis."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0328.mp3",
        "text": "Ar an dTr\u00e1igh Bh\u00e1in ansan linn an chuid eile don l\u00e1."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0335.mp3",
        "text": "Do bhuaileas amach chuin scoile in aonacht le N\u00f3ra agus Eibhl\u00edn."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0339.mp3",
        "text": "Bh\u00ed mo sh\u00fail ar gach ceann acu."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0358.mp3",
        "text": "Mo Mh\u00e1thair \u00f3n nDaingean"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0359.mp3",
        "text": "L\u00e1 Domhnaigh do th\u00e1inig mo mh\u00e1thair abhaile \u00f3n mbaile m\u00f3r."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0360.mp3",
        "text": "Bh\u00ed m\u00e1la b\u00e1n agus m\u00e1la garbh aici."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0374.mp3",
        "text": "B\u00e1d Alex"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0390.mp3",
        "text": "Toireasc do thug m'athair aisti n\u00ed fad\u00f3 do scar s\u00ed linn."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0391.mp3",
        "text": "P\u00f3sadh Mh\u00e1ire"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0402.mp3",
        "text": "D'fh\u00e1g M\u00e1ire an leanbh againne agus do bhain s\u00ed amach Meirice."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0403.mp3",
        "text": "Tr\u00ed bliana a thug s\u00ed thall."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0407.mp3",
        "text": "N\u00ed raibh so r\u00f3chneasta leis an ngramaisc scol\u00e1ir\u00ed do bh\u00ed roimis."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0409.mp3",
        "text": "Bh\u00ed cuma fhiain air."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0410.mp3",
        "text": "Deireadh an R\u00ed liomsa i gcogar gurb \u00f3n R\u00fais do th\u00e1inig s\u00e9."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0413.mp3",
        "text": "An mh\u00e1istre\u00e1s p\u00f3sta"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0414.mp3",
        "text": "Do ph\u00f3s s\u00ed i sr\u00e1idbhaile i bPar\u00f3iste an Fheirt\u00e9araigh."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0418.mp3",
        "text": "Cr\u00edch leis an ch\u00e9ad mh\u00fainteoir scoile do th\u00e1inig go dt\u00ed an Blascaod."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0421.mp3",
        "text": "Aoine an ch\u00e9asta"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0435.mp3",
        "text": "Do bhuaileamair amach an doras."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0458.mp3",
        "text": "B'\u00e9igeant d\u00f3ibh fan\u00faint mar a raibh acu."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0491.mp3",
        "text": "Is air n\u00e1 b\u00edodh an teip."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0497.mp3",
        "text": "Pr\u00e1ta\u00ed agus n\u00ed ar\u00e1n do bh\u00edodh caite age gach n-aon."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0506.mp3",
        "text": "Chuaigh don tsagart m\u00e1istir d'fh\u00e1il."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0511.mp3",
        "text": "Bh\u00ed leabhair bheaga nua aici seo \u00e1 thabhairt amach."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0532.mp3",
        "text": "'Bead in aonacht leatsa."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0533.mp3",
        "text": "Coime\u00e1dfad m\u00e1 bh\u00edonn aon phort\u00e1n agat.'"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0535.mp3",
        "text": "Do chuaigh amach ar oile\u00e1n do bh\u00ed ann."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0545.mp3",
        "text": "N\u00edon\u00e1il do bh\u00ed lena hata do chas s\u00e9 ar mo mh\u00e9ireanna."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0550.mp3",
        "text": "Do bh\u00edos ag seinm Dh\u00f3naill na Gr\u00e9ine l\u00e1ithreach."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0556.mp3",
        "text": "B'fh\u00e9idir go bhfaigheadh s\u00ed sin c\u00e1mas orainne comh maith."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0557.mp3",
        "text": "Beannacht D\u00e9 leo ar fad."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0559.mp3",
        "text": "Do bhuail chuige i m\u00e1la iad agus do bhuail an cnoc amach."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0572.mp3",
        "text": "Iad tar \u00e9is b\u00eddh do bheith caite acu."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0591.mp3",
        "text": "Caithfeadsa p\u00f3sadh 'dh\u00e9anamh n\u00f3 dul do l\u00e9im thar muir.'"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0596.mp3",
        "text": "Is caithfeadsa p\u00f3sadh 'dh\u00e9anamh n\u00f3 dul do l\u00e9im 'on loing.'"
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0597.mp3",
        "text": "B'\u00e9igeant don mh\u00e1thair slataire fir do phiocadh suas di gan mhoill."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0599.mp3",
        "text": "\u00d3 cheantar an Daingin dob ea a muintir."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0606.mp3",
        "text": "Ar chloisint sin d\u00fainn n\u00ed rabhamair istigh linn f\u00e9in."
    },
    {
        "file": "CI0001CDAn_tOileanach_0608.mp3",
        "text": "Stunaire maith cail\u00edn do chonaic ar dt\u00fais \u00e9."
    }
]
